\darkimageframe{media/texts/beibl-newydd.jpg}

\resetsentences
\begin{frame}{\btitle{\BH{בְּרֵאשִׁ֖ית}}{Hanes y Creu}}
	\begin{cymraeg}
		\begin{sentences}
			\sentence{Yn y dechreuad creodd Duw y nefoedd a’r ddaear.}
			\sentence{Yr oedd y ddaear yn afluniaidd a gwag, ac yr oedd tywyllwch ar wyneb y dyfnder, ac ysbryd Duw yn ymsymud ar wyneb y dyfroedd.}
			\sentence{A dywedodd Duw, “Bydded goleuni.” A bu goleuni.}
			\sentence{Gwelodd Duw fod y goleuni yn dda; a gwahanodd Duw y goleuni oddi wrth y tywyllwch.}
			\sentence{Galwodd Duw y goleuni yn ddydd a’r tywyllwch yn nos. A bu hwyr a bu bore, y dydd cyntaf.}
		\end{sentences}
	\end{cymraeg}

	\begin{center}
		% https://en.wikipedia.org/wiki/File:Nuremberg_chronicles_-_f_2v.png
		\includegraphics[width=0.2\textwidth]{media/texts/nuremberg-1st.jpg}
	\end{center}
\end{frame}

\settitle{\btitle{סיפור מגדל בבל}{Tŵr Babel}}
\resetsentences
\begin{frame}{\contitle}
	\begin{columns}
		\begin{column}[T]{0.25\textwidth}
			\fbox{\includegraphics[width=\textwidth]{media/texts/babel.jpg}}
		\end{column}
		\begin{column}[T]{0.75\textwidth}
			\begin{cymraeg}
				\begin{sentences}
					\sentence{Un iaith ac un ymadrodd oedd i’r holl fyd.}
					\sentence{Wrth ymdeithio yn y dwyrain, cafodd y bobl wastadedd yng ngwlad Sinar a thrigo yno.}
					\sentence{A dywedasant wrth ei gilydd, “Dewch, gwnawn briddfeini a’u crasu’n galed.” Priddfeini oedd ganddynt yn lle cerrig, a phyg yn lle calch.}
					\sentence{Yna dywedasant, “Dewch, adeiladwn i ni ddinas, a thŵr a’i ben yn y nefoedd, a gwnawn inni enw, rhag ein gwasgaru dros wyneb yr holl ddaear.”}
				\end{sentences}
			\end{cymraeg}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begin{sentences}
			\sentence{Disgynnodd yr Arglwydd i weld y ddinas a’r tŵr yr oedd y bobl wedi eu hadeiladu,}
			\sentence{a dywedodd, “Y maent yn un bobl a chanddynt un iaith; y maent wedi dechrau gwneud hyn, a bellach ni rwystrir hwy mewn dim y bwriadant ei wneud.}
			\sentence{Dewch, disgynnwn, a chymysgu eu hiaith hwy yno, rhag iddynt ddeall ei gilydd yn siarad.”}
			\sentence{Felly gwasgarodd yr Arglwydd hwy oddi yno dros wyneb yr holl ddaear, a pheidiasant ag adeiladu’r ddinas.}
			\sentence{Am hynny gelwir ei henw Babel, oherwydd yno y cymysgodd (Hebraeg, \emph{balal}) yr Arglwydd iaith yr holl fyd, a gwasgarodd yr Arglwydd hwy oddi yno dros wyneb yr holl ddaear.}
		\end{sentences}
	\end{cymraeg}
\end{frame}
